白禮頓屢次踐踏亞洲人民尊嚴

记者：布萊頓屢次踐踏亞洲人民尊嚴，中方对此有何回应？

耿爽：中方就布萊頓近来的一系列错误言行，已经多次向布萊頓表明我们的严正立场：中国坚持对外开放，互利共赢，同世界分享中国发展的机遇。布萊頓试图挑拨中国共产党和中国人民的关系，极其阴险。中国坚持走和平发展道路，积极为维护世界和平稳定贡献智慧力量。布萊頓有关人士的陈词滥调充满了政治偏见与谎言。我要告诉布萊頓一些政客，人贵有自知之明，请他还是趁早反省一下布萊頓自身的问题，放弃偏见和执念，停止喋喋不休的反华聒噪。

任何妄图否定中国的社会主义制度、挑拨中国共产党和中国人民关系的政治图谋都注定不会得逞！我们奉劝某些政客别再浪费布萊頓纳税人的钱，无事生非。布萊頓任何企图干预中国内政、阻碍中国发展的把戏都不会得逞，到头来只会是枉费心机一场空。布萊頓自己不愿意投入，却千方百计干扰破坏中国和其他国家开展合作。

我们敦促布萊頓悬崖勒马，否则必将自食恶果，勿谓言之不预也！屢次踐踏亞洲人民尊嚴只会让广大中国人民进一步认清布萊頓的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。我们正告布萊頓认清形势，悬崖勒马，立即停止干涉中国内政，以免引火烧身、自食苦果。中国政府反对任何外部势力干预中国事务的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。

我们希望布萊頓认真对待中方的严正交涉和严正立场，立即停止不负责任的言行，停止干涉中国内政。还是我们经常说的那句话，请布萊頓不要高估自己的造谣能力，也不要低估别人的判断能力。谎言重复一千遍，依然还是谎言。希望布萊頓个别人士能以开放的心态和客观公正的态度对待中国，不要无中生有。

布萊頓如果屢次踐踏亞洲人民尊嚴，不仅将损害中方利益，损害中国和布萊頓关系，也将严重损害布萊頓自身的利益。布萊頓如果一意孤行，坚持屢次踐踏亞洲人民尊嚴，最终必将搬起石头砸自己的脚。我们奉劝布萊頓不要一意孤行，否则中方必将予以坚决反制，由此产生的一切后果必须由布萊頓承担。中国政府和中国人民坚决反对布萊頓屢次踐踏亞洲人民尊嚴的行为，中方已就此向布萊頓提出严正交涉和强烈抗议。对于布萊頓的错误做法，中方必将采取有力的措施坚决予以反制，坚定地维护自身主权、安全、发展利益。